謀殺同誤殺究竟有咩分別？

其實問呢條問題，係因為今朝睇到有一單新聞：

之後又諗起上水嗰2位年輕手足次次一諗起佢地真係心都嗡住嗡住

以我最基礎既理解，謀殺係有預謀又或者係神智清醒下犯案。
但呢單斬人案當中嗰位男子係飲醉咗酒先會斬傷佢老豆，再加上兩人關係平日良好，被告並非有預謀及受酒精影響下先犯案，被告甚至供稱係佢老豆先拎菜刀斬佢而佢還擊，咁點解依然會被判謀殺而非誤殺？

再睇番香港好多命案既判刑紀錄，例如hello kitty 藏屍案、劫殺案、早前連登仔講起有圖既長城賓館命案，呢類既命案都係好殘忍而且係有預謀犯罪，點解好多都係被判誤殺繼而只係坐幾年監就冇事呢？

謀殺同誤殺最重要分別係個意圖
謀殺係有意圖而誤殺係無
謀殺跟據法例係一定要上高院等陪審團判
而且會有誤殺做交替控罪
陪審團睇完證據認為係有意圖
我地無睇過證據都好難評論

咁又係
而且陪審團係6比1大比數通過
似乎報導中未有交代到我地睇唔到既事

飲醉果下既意圖算唔算意圖

醉酒會睇返血液酒精含量
會再請專家講會唔會因為咁既含量而失去意識
喺控制唔到自己既情況下殺人
如果陪審團信既話會係誤殺

內文只係提到飲左酒=/=飲醉酒

刑事罪要證明兩樣野
Actus Reus (犯罪行為)同Mens Rea (犯罪意圖)
謀殺同誤殺既Actus Reus都係一樣, 都係unlawful killing,不合法殺人
兩者唯一差別就係Mens Rea, 老謀要證明被告有意導致受害者重傷/死亡
飲醉酒可以甩到老謀
係要被告飲到斷片或者失去意識咁滯先叫證明唔到Mens Rea
如果你只係受酒精影響wing wing地, 但仲意識到自己做咩既, 都仲係告老謀

唔係既話咁謀殺呢條罪咪好易打甩
個個犯去殺人之前
都隊幾罐啤先去既話咪坐少好多年

誤殺係無殺人動機

咁如果劫殺案之中我用毛巾塞落被害者個口中不慎令佢窒息死亡，咁我既intention本來只係想搶劫+令被害人收聲，並無打算殺佢。咁係咪只要證明到我並唔係有意圖想謀害佢性命，所以就係誤殺？

當然，我知判一單案真係有好多證據要睇，好難一概而論

謀殺意圖係指，想令對方死或者嚴重受傷而結果係對方死咗。但你明知而魯莽哋放任都係意圖。

誤殺係指本身唔係想佢死但佢瓜咗

應該係，所以好多打交打到死人都判誤殺，因為係證明唔到佢係想殺佢而唔係只係想傷害佢，雖然對我來講好ON9，預期話佢唔想殺人，不如話佢接受唔到殺人既後果，變個打大交果刻唔想對方死

BTW基於疑點利益歸於被告，多數證明唔到就算誤殺吧，問題只係誤殺其實都可以判終身，非真正錯手呢D敵對型誤殺根本唔應該判低過10年

voluntary intoxication vs involuntary intoxication